Tulli kohto ette Pallamulla küllast Laiatoma Tönnisse lesk Tiina Ridebach ja kaebas et Laiatoma perremees Juhhan Werrawas on tedda Laiatomalt ärra aijand,ja tema warra on ni paljo sinna jänud,et temma olleks woinud surmani säel olla,ja temma poeg Mart on surma haigusse päel õõlnud et nemmad peawad tedda surmani piddama.
Ette kutsutud Juhhan Werrawas.Kohhus küssis miks temma sedda leske innimest on ärra aijand.Juhhan Werrawas wastas temmal olla ommal emma toita temma woib omma teise poija Tönnis Ridebahi jure minna ja minna annan temma aida ja kolm kersto kätte.
Ette kutsutud Tönnis Ridebach,kohhus küssis kas temma wöttab omma emma omma jure toita,kui se ait ja kolm kersto temmale sawad.Tönis Ridebach lubbas wötta ja ema surmani toita,kui se ait ja kolm kersto temmale sawad.Kohto käijad leppisid selle päele ärra ja läksid kohto eest ärra.
Kohtowanem Jaan Tiismann +++,Kõrwasmehhed Jaan Wingelman +++,Jaan Willard +++,Kirjutaja Otto Martinoff(allkiri)
